---
title: Convertir une sauvegarde .GME en .SRM
---



Il est possible d'utiliser les sauvegardes au format Dexdrive \(\*.gme\) et de les convertir au format \*.srm pour RetroArch.

* Télécharger le logiciel [**MemcardRex v1.8**](http://www.mediafire.com/download/7ytiync7oxuhw4m/MemcardRex%201.8.zip) et décompressez-le.
* Cliquez sur l'exécutable **MemcardRex.exe**.
* Dans les menus, cliquez sur `File` puis cliquez sur `Open` . Sélectionnez votre fichier de sauvegarde .gme à convertir.
* Choisissez `File` puis cliquez sur `Save as...`. Nommez votre fichier comme le nom du jeu. Par exemple **\*\*nomjeu.mcr\*\***.
* Renommez tous simplement le fichier **nomdujeu.mcr** en **\*\*nomdujeu.srm\*\***.
* Enfin, placez votre sauvegarde nouvellement créée dans le répertoire `/recalbox/share/saves/psx/`

